剛學Java Spring, 由Laravel 轉過黎，有嘢請教

邊種template engine 多人用啲？thymeleaf 定freemarker?

我搵github 啲source 好少，比如我想搵 adminlte 既admin panel 做back-end, 加埋thymeleaf 或freemarker keywords, 都勁少。

IMO Spring recommends Thymeleaf

依2隻比，我就覺得雖然freemarker歷史耐啲，thymeleaf就比較岩砌html用，基本上你貼哂啲html去thymeleaf個folder已經起到個template

但你都要做個applicatoon logic，個個project backend code都唔同，佢又唔係frontend，點share比其他proejct用，唔會揾到架啦，你係要用就揾個html既admin panel project套落去用

我寫Laravel 的話用開呢套

寫得好好，功能齊全，我想睇spring 有冇類似既repo.

application logic 寫係controller 度又得，寫係repository又得，但未了解清楚成個spring boot and MVC 嘅做法，但覺得spring 啲 share repo 好少，唔知係咪㨂錯 framework 學

申利： 如果唔係想做大型application，java performance 好啲，我都唔會轉，Laravel 方便好多好多倍！！

你一開始講用spring以為你要自己由零開始砌，larvel-admin依類大雜燴罐頭project係java世界比較少見，難聽啲講，佢個設計又唔係勁到天上有地下無無人想跟住依啲定死個框框既野去逐樣野自己implement，有時間既人會自己砌，無時間既人會揾現成cms

如果你其實係想揾現成既cms，類似咁比你可以自己define data model既用magnolia, opencms等等好多選擇

如果你其實係想揾現成既framework但又唔係由零開始去砌cms，可以揾zkframework依類

多謝巴打教導
按你咁講真係要自己一手一腳寫，有冇咩書/網止/教程 可以分享一下（spring 的），我年紀比較大， 學習都有啲困難，啱啱出黎果時係VB6 年代

JVM 出晒名好難 tune performanceln
而且依個年代，client side scripting 比以前快，可以落好多cache，只要砌個 restful endpoint / graphql endpoint 就夠

你意思係nodeJS 果啲？

gasbyjs好似值得望下，不過無時間睇

React 。。。

spring既話幾好

其實我都唔太鍾意react，所以唔係咁想睇

我用Vue，冇學angular 同 react

Gatsby lets you build blazing fast sites with your data, whatever the source. Liberate your sites from legacy CMSs and fly into the future.

佢official website 寫既呢句係咪話 好似個translator 咁grab 啲data 出黎，再用另一個interface display 出黎？

Java 都可以
spring 原生有 RestController
graphql 就要靠其他library

react generate static html files

睇呢個comparison

學NodeJS 好似抵好多。

申利： 我明白冇咩programming language 係最好，但人嘅時間有限，學唔哂咁多種，又要追個大trend/潮流, 所以想㨂下邊種可以做product 好啲。

上面比較緊唔同ge 野
nodejs 係個 runtime environment，laravel 同 spring 係 framework
對我嚟講，無論spring，laravel同express，都需要時間學，大家都係不求甚解咁用

如果你地自己話事，要做一個類似Wix 既網站，俾人地設計/hosting，你地會用咩tech 做 front / back ?

Angular / React + Node Js

理由：你嘅 Service logic 主要係 Frontend 做都得，唔係咩機密嘢

back end講真，間間公司都唔同
除咗start up，好少係由零開始砌，所以比唔到comment
最多係現有server上面加一個 nginx reverse proxy，加上一啲 static file

front end 就寫開 react 或者 vue

有好多野要考慮喎，例如有冇諗過multitenamcy既問題？點解有人比錢sap hybris/wix/shopify賺係有原因既

係呀，其實我就係start up 公司，一直都想做tenancy 方向，SaaS

發現PHP 好難滿足到 ，特別係 本身個language performance 唔好既話，又哂resource ，不如直接轉個好performance 既language , 舊年 大半年都學緊 big data, 用阿里云同 AWS 去試